女生愛自拍性感照是為啥？ 澳洲研究：收入低想靠身材贏回來

有些女性喜歡在社群媒體PO自己的性感自拍照，這種舉動通常人們都會將其聯想到「父權壓迫」。但根據最新研究結果發現，其實兩者關係不大，女性上傳性感自拍照，與地位低落沒有太大的關係，反而和「社會貧富不均的狀況有關」。

綜合外媒報導，澳洲新南威爾斯大學（the University of New South Wales）分析了來自113個國家、6.8萬張從Instagram和推特（Twitter）的性感自拍照，其中發現女性上傳性感自拍照的數量，竟與當地貧富不均的程度，有相當大的關係。

研究人員發現，「性別化的行為，反映出社會貧富差距的問題，但是和女性地位較低無關」，這使女性燃起了「競爭心理」，用身體的優勢與他人較勁。

領導研究的博士布雷克（Khandis Blake）也表示，無論這風氣是否正確，不可否認的是，有「性感外貌的人」，確實在許多方面都能獲得不錯的待遇，所以如果有個女孩自拍性感照時，不要覺得她是太空虛或受壓迫，而只不過是要讓自己的運氣更好。

性感照當八達通咁嘟

中大肥閪肯定係例外
因為無身材

貧富越懸殊喪失失議價能力
男為奴 女為妓

你唔仆街我點先可以利益最大化